{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016173",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2021-12-09",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "面(めん)事務所"
    },
    "text": "面(めん)事務所\n面(めん)事務所  植民地統治機関の最前線  赤レンガ造りの面事務所入口には、「竹山(チュクサン)面事務所」という扁額がかかっています。小説『アリラン』で親日派の面長、ペク・ジョンドゥが勤めた場所です。 日本による植民地時代のとき、経済的な支配に基づいてかなり影響力を行使することができた面長(めんちょう)のほとんどは、親日派でした。面長の気に食わない人は徴用工や徴兵として連れていかれたため、小説では面長に取り入るためにご機嫌をうかがう人々の姿が描かれています。面事務所の職員たちもほとんどが現在の小学校に該当する普通学校卒業者の親日派でした。彼らは経済的には中農以上で、地元の勢力家の中から輩出されました。このような背景の下、面長や面事務所の職員は権力の末端に加わり、自らの地位を固めました。  「竹山面事務所」の内部には、小説『アリラン』に出てくる面事務所の様子が再現されています。小説の中でペク・ジョンドゥが勤めた面長室には、当時の事務用品が備えられており、面事務所の中央には行政業務を担当した面書記のマネキンが置かれています。マネキンの隣の壁には、日本が植民地統治の一環として実行した愛国班の活動や、強制的に供出させられた真鍮製の器、愛国飛行機献納運動などにまつわる写真や資料が展示されています。愛国班を管理することも、面書記の仕事の一つでした。  左側の民願(みんがん)室と謄写室にも、当時使われていた家具が展示されていますが、特に謄写室は今ではなかなか見られなくなった施設です。印刷や出版、資料保存などの技術が今のように発達していなかった時代だったため、謄写室を別に設け、資料を作成・管理したそうです。植民地時代には、印刷・出版に対する制限も厳しく、港間の噂やチラシなどを検閲したのもやはり面事務所でした。",
    "QA": [
        {
            "question": "面事務所の扁額には何と書かれていますか？",
            "answer": "竹山面事務所"
        },
        {
            "question": "経済的な支配に基づいて面事務所は何を行使することができましたか？",
            "answer": "かなりの影響力を行使することができました。"
        },
        {
            "question": "面長のほとんどは何派でしたか？",
            "answer": "親日派でした。"
        },
        {
            "question": "面事務所の職員たちはどのような人々でしたか？",
            "answer": "ほとんどが現在の小学校に該当する普通学校卒業者の親日派でした。"
        },
        {
            "question": "面長や面事務所の職員はどのような背景を持っていましたか？",
            "answer": "経済的には中農以上で、地元の勢力家の中から輩出されました。"
        },
        {
            "question": "竹山面事務所の内部には何が再現されていますか？",
            "answer": "小説『アリラン』に出てくる面事務所の様子が再現されています。"
        },
        {
            "question": "面長室には何が備えられていますか？",
            "answer": "当時の事務用品が備えられています。"
        },
        {
            "question": "面事務所の中央には何が置かれていますか？",
            "answer": "行政業務を担当した面書記のマネキンが置かれています。"
        },
        {
            "question": "面書記の仕事の一つは何でしたか？",
            "answer": "愛国班を管理することも、面書記の仕事の一つでした。"
        },
        {
            "question": "民願室と謄写室には何が展示されていますか？",
            "answer": "当時使われていた家具が展示されています。"
        },
        {
            "question": "謄写室は何のために設けられましたか？",
            "answer": "資料を作成・管理するために設けられました。"
        },
        {
            "question": "どのような活動を検閲したのも面事務所ですか？",
            "answer": "港間の噂やチラシなどを検閲しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 563,
        "QA": 370
    }
}